说到迁移，大家可能都会比较感兴趣，毕竟想要尝鲜 Serverless，完全新作一些东西是不太现实的，但是迁移已有的就会很有意思。如果我们可以非常简单快速地，将已有的 Web 项目迁移到 Serverless 架构上，实现一键上 Serverless 架构，将会给大家带来很多便利。

众所周知，Serverless 架构拥有很多优秀的特性，例如：

- 按量付费：根据请求量进行收费，无请求时不收费；
- 弹性伸缩：用户无需关注流量洪峰，只需要将项目部署到 Serverless 架构，函数计算本身就具有着极强的弹性能力，可以快速地帮助大家进行动态扩容和缩容。

如果我们可以将自己已有的一些 Web 项目部署到函数计算上，那么我们自己的这些项目也将会拥有以上特性。

### 操作步骤演示

- **点击查看【视频演示】**

#### 1. 准备一个 Express 项目

![图片 1.jpg](assets/2020-09-21-060723.jpg)

先准备一个已经存在的 Express 项目进行测试，如果没有 Express 项目，我们可以初始化一个。

初始化完成，我们可以按照提示，进行 npm install，安装相关的依赖。此时，我们的一个 Express 项目就完成了初始化。

#### 2. 通过 Fun 工具一键部署

![图片 2.jpg](assets/2020-09-21-060724.jpg)

当我们项目完成初始化之后，我们可以通过 Funcraft 工具，一键进行项目部署。所谓的一键进行项目部署，并不夸张，因为，你只需要执行 `fun deploy -y`，系统会自动识别您的项目类型，并且帮您进行部署。

![图片 3.jpg](assets/2020-09-21-060726.jpg)

完成部署之后，我们可以看到一个自定义域名，打开这个网址，可以看到，一个 express 的本地项目已经完成了部署，并且已发布到线上。

至此，我们完成了一个简单的 Web 框架的迁移。

当然，函数计算所拥有的一键迁移能力不仅仅是 Express 框架，更多相关的资料可以访问[函数计算的产品页](https://www.aliyun.com/product/fc)！

  